想問有冇人12月會同我一齊辭職

呀!!!!!頂唔順個閪女人喇 我走咗你慢慢再請過人啦成條team得我同你

唔等埋bonus雙糧先?

做得半年 我可能冇 同埋間公司好似唔係12月出bonus

點西法?

同路 拎埋12月個份先走

已辭職，星期五last day

職已辭新年番新工

下星期五遞信，可以攞埋雙糧

辭啦使咩等12月

我就趁早D 走新工番到出年新年完美cover 份 "蝕" 左既雙糧

我都係

我都必須盡快辭職！！

十二月拎埋雙糧
睇下新年前走唔走到, 唔得就復活節前

已裸辭，早日擺脫垃圾公司

7月已祼辭
都係西老細

盧總幾時先肯辭

點解要喊 有冇後悔

如果唔係等埋雙糧今月已想比信

走左啦

真係每一日都好難挨

講遞左

我都準備呢幾日辭

打定封信 諗埋散水餅都差唔多

抖一個月咁上下過埋年搵工, 總好過果班成日諗住過埋年先辭工已經行先第一步.

工真係辭咗先會有動力再搵 效率都快啲

無錯, 通常好工唔會等人, 就算呢份唔岩即刻搵過份都好過有D人要一個月通知期, 可能一個月入面已經IN左3-4份工

攞埋double pay就走

我份工無DOUBLE PAY算唔算閪, 所以走對於我黎講係0成本, 雖然做緊FULL TIME, 但我都當緊PART TIME咁做

咁你攞晒d人利是先走

我已經結左婚

咁走啦
人工好好pay咩

同你一樣

唔算勁好PAY但都驚好似你咁坐公園食面包.

日日做既野都唔同 成日唔識做 之前問人 人地覺得我煩 利申fg 好想走

咁就岩, 勞動市場一定會有流動性, 所以無擔心過之後

仲要奚落me

放佢個系樣黎睇吓

以為個post 係我開

同意，份工好難做？做左幾耐

+1
垃圾閪公司 乜自由都冇 下下mon實哂
我走先 你地慢慢捱

就頂唔到，好想比信

想頂埋12月 但好難捱

對住閪人真係好大壓力 之前放工試過坐係海邊 坐坐下喊左出黎 年幾前轉左工 真係舒服好多

我最想係舊上司不得好死 死全家

大家咩年齡多, 我80後

啱啊，慢慢做啦啲仆街臭閪

我依加辭咗嗰份我返到成日喊，痴撚線

做得好啊！

Ching辛苦了

我都準備12月辭，裸辭都咁話🤪

我幾鐘意呢個TOPIC, 希望多D人入黎分享下.

過埋新年應該都會幾多荀工, 而家辭定休息一下到時再IN已經快人好多步.

半年 必須辭了！

同師兄你一樣，唔係12月出bonus. 同bonus會扣 睇表現
仲要無雙糧 其實都幾西

加油 一齊辭 對住啲閪人再唔辭驚自己有病

下星期遞

我下下星期 因為要攞SL 廢事遞完又攞SL

就黎做夠半年 老細一時一樣 朝早決定好 下晝又改變主意 好撚難頂

12月尾祼辭

呢度係集氣裸辭區, 而家數埋應該有1X幾個人, 一齊對抗ON9西工霸權

Same here, 12月仲要最忙。。。

遲佢老母

Fg? 你都辛苦，裸辭？

人又唔算太hi..係有d難溝通姐仲有d麻煩客好on9

主要係覺得自己唔岩做呢份工，諗住轉行。加上自己又唔係等錢洗，裸辭專心搵份自己中意既工仲好啦

20fg 份工唔啱我 嗰陣都係諗住做住先 嚟緊會轉行

裸辭左3個月

辭撚左啦 仲等你咩

條死肥婆 祝佢生口癌 日日亂咁鬧人

準備裸辭遞信 公司2月先出bonus總要今年實唔方多 走先

我公司應該冇 有都唔到我 留喺度都冇用

呢個時候會請人既公司都係豬頭骨

放勞工假既工都竟然仲向世上出現

遞完先無顧慮

但一個月嘅notice period 咪又要加多日補返？

邊洗
一個月就一個月
除非合約寫通知期唔俾sick leave
(我果間寫明唔俾al唔俾扣假走）

咁我唔L理佢了 下星期遞

推番上黎先, 跟進情況

我想轉工

我頂到今個星期五遞信

我聽日第, 岩岩去12月31號去玩...

星期五遞都係返到12311月123都係holiday

睇完都決心辭職
新年後離職 岩岩好唔會蝕Bonus 同蝕新年假

介唔介意我問下轉行係轉咗邊行？
利申： 想轉行

問埋12月有冇雙糧
冇就辭了

應該有都入左袋先安全？未收唔知佢會唔會唔比
（我個間db叫做bouns... 攪到唔一定比咁，好衰）

跟住搵唔到工點算

可以炒住散先

乜甘岩呀，而家要搵定工啦！

裸辭咁勇猛

你地點搵工 resign要一個月通知
新公司肯等咁耐？

我都係星期五
食盡佢d紅日

仲有4日就遞得

聽日last day!!

星期五遞係咪可以拎埋下年大假轉錢
寫信official last day 係 1月3 星期日

下星5遞信

係就快D辭職，等我地呢D搵唔到工既上岸

仲有個幾月都唔等埋 九成九閪工 辛苦你

日日都度緊幾時resign

你唔辭就move on唔到 到時就拎終生成就獎加埋個長期服務金

學校工做啲咩？admin?

有 散工黎
轉行做新工種

咩工種都要對人，真辛苦
睇黎深山岩我多D

二月先出雙糧

聽日遞信走

今個星期五last day 裸辭打算hea足成個月 做廢青

其實耕田都可能係一個唔錯嘅選擇...

天氣凍訓到自然醒爽死

前幾日辭咗啦
頂唔順嗰工作狂阿姐

份工做咗唔夠一個月就已經覺得佢好痴線
再係咁落去我驚我都會變成同佢一樣 人生中只有工作同工作

我都打算呢2日遞信 做左半年 覺得自己唔岩做 CHING們怕唔怕搵唔到野做

我今個星期五遞

想快啲到星期五

AL唔係一個個月按比例比？

利伸:唔識

仲有2日

我個間係用上年翻工日子比例黎計

我都想辭 但係辭完有咩做
好驚又要過返廢青嘅生活

香港地如果肯做我真係唔明點會搵唔到工.

就到喇..

有無人比錢即走

係 覺得做落去會死 1516緊要唔要比錢走

做到個人好崩潰 每日都唔知自己係到做乜咁 又覺得自己達唔到要求 係咁比上頭捽數 成條team無support 公司入面其他team既人日日係到屌你 做9你 全部野都射膊落你到

每日返工都好驚 電話一響就驚唔知邊條team又打黎屌鬼

唔好呀 唔好蝕俾佢 我都好辛苦咁忍緊

終於遞咗信 下個月返新工

雙糧唔係bonus,理應寫左係contract度，你走果時要pro- rata 返俾你，所以你走唔走都唔會蝕。

Discretionary bonus 就唔同，在職都可以唔俾你，所以如果佔幾個月人工都要諗諗

Contract冇提過bonus係咪即係冇

Sor 雙糧先啱

如果係自己resign，好大機會冇雙糧

星期五遞信
有條八婆仲諗住射晒啲嘢畀我做 自己做返晒佢啦

算 我都預咗冇 做咗半年都唔夠

佢未知你會遞信？
利申 我淨係同咗一個同事提過

未知 我冇同任何人講過

係，你要爭取唔係求施捨就一切以合約為依歸。

如果唔係你上勞記無白紙黑字點幫你？

屌佢條八婆
慳成本除咗行政管理 整課程 做reception之外
仲要人做埋會計 電話enquiry同收貨
人工低
指示又俾到1999
明明無講要做走嚟屌你點解唔做 屈鳩人
頂唔順唔撈
咁啱一走補習社就唔俾開

正
我都倒數緊last day日子，一把年紀仲好似學生哥咁有聖誕假放真係諗起都爽

好耐未有長假放下啦爽爆
係公司條八婆仆街姐 我辭職走 啲野叫佢自己做晒佢

me,利申返得兩日已經想走

已遞信yeah
終於可以爆鳩d on9同事

唔等聽日？

完全明白！

Lastday寫1月3
多一日通知期

12月4號遞 lastday係先係1月3喎

我都聽日遞

上星期五last day咗，呢幾日好爽

爭一日算啦
俾我老婆fake左

準備月中遞
簡緊offer 再等簽好哂約就遞信

已經日日wfh 鳩fing

聽朝就遞得

諗嚟諗去 入腦細房遞信嘅時候應該要同佢講啲咩 急問 認真

講聲唔好意思 話我做埋今個月唔做喇

緊好唔好 一個月通知玩攬炒
你話走佢驚你搞鳩佢啦

遞左信 好撚爽

咁早遞？我諗住收工前一個鐘先好緊張

早d遞 連今日要做既野都hea做

我好緊張點算

我都打算收工前一小時遞

信已遞

遞信嗰刻 其實係咩感受

上個月辭左信, 來緊轉工
忍左個老闆好耐

解脫 心情高漲

佢有冇留你

遞咗

心情如何？
老細有冇挽留你

辭左 心情簡直高漲又興奮

冇留好釋重負！

如*

嘩啦。我早你1日第左啦

都係返到31號 冇分別

其實辭之前好緊張 辭左突然覺得世界好大 好平靜

我遞信俾佢。。。然後佢淨係講咗句 好呀 完。

巴打返咩工

無知一問 比信個陣同hr傾比你早走 成功既機會大唔大 有冇巴絲試過同hr傾 新工個到開始peak 驚等唔到咁耐 問左又未覆

死頂埋今年

有人漏夜趕科場，有人辭官歸故里

X2

起碼都要捱到過埋新年

農曆新年？

有無預計頹幾耐

係呀 農曆新年前後好難搵工

已有offer

個市唔係想像中咁差

其實我由年頭就想走，但不斷send cv，又冇interview，最後符符碌碌年尾先走到，所以話個市好我唔太認同

而家走真係預成年冇野做 我都拖咗成年...信上年已經寫好咗

琴日終於收到offer
等緊簽合約
然後就遞信

今個星期五遞而家有少少緊張

4號遞咗 諗住lam埋佢啲聖誕假同1月頭三日 點知間公司閪到話我做埋今個星期就得 唔使賠錢 然後話公司幫我買返工啲保險都蝕咗好多 我聽到呆曬

遞咗唔好望返轉頭

咁唔係好事嚟咩
唔洗遞完信仲對住啲同事老細

幾時先完12月啊 我好撚想走

係好事 但佢真係做到好閪

每日都好難過

12月算係多假既月份 頂埋佢

睇下邊行同好唔好彩
有offer就算差啲都會take住先

我都係 每日諗緊用咩原因遞好 仲未諗好

辭工洗乜講原因㗎 就咁遞信話唔做咪得囉
如果老細問起又唔想反面嘅咪求其話家庭原因囉

上面有位巴打講得幾好

我都係諗住咁講

有無人遞完信之後呢段時間比老細為難你 真係好想補錢即走

你遞完信你係大哂 佢仲驚過你

辭職移民去英國

但佢仲繼續比野我做 兒家ab team咁返 佢唔比我home office

same

我想問 新公司想我早走 但我唔想 咁點搞？

say no，話要跟30日通知期

睇你要假定要錢姐

叫新公司俾錢你早走

佢要我做夠一年先比我

咁緊係唔肯啦😂😂
間公司係伏既咪仆街

上個月24號遞左個頂唔順公司拖糧，依家9月糧仲未出

我公司都係 想我早走
咁算唔算變相炒?

佢冇唔想同佢哋有仼何關係 快快脆走咗算 冇時間同佢玩 當係一次教訓

我覺得算

新工返左十日都冇已經想走
諗住星期一遞信 七日通知期
你自己做飽佢啦死八婆屌你老母

10日唔係可以即走?

份約寫左七日通知期不過辭左職就大撚晒 下星期慢慢玩

你大公司返工？做邊行？
點會叫你走得咁突然既 定係你地關係不嬲麻麻

返左幾日新工頂唔順想辭職

返左半年，下星期交信
日日比人鬧，有無新細明體，email排位
你個老女人做埋去啦
唔係你炒我，係我抄你地呀

假設你辭職比左一個月通知期 而公司要你即日走 公司需要比返代通知金你 因為係公司嗰邊冇履行到嗰一個月通知期

尋日遞撚左信

爽係好爽但都驚走左之後好難搵野做

巴打做左幾耐
19fg
做過4份
比人抄有，自己唔想做都有
無份過到一年，呢份最耐5-6月到依家

做左7個月

3份工

除左第一份工做左3年之外呢兩份都做唔夠一年

連續中左兩次伏講真咁搞都驚份CV唔好睇

巴打，你一年轉4份
cv點寫？ 出去再搵工有冇畀hr閪

20fg啱啱搵到工，打算做半年走
但好驚啲hr問三問四

同我一樣
我都係除左第一份工做左1.5年之外無份過1年
好多都5-7個月起跳
巴打日日比人鬧定份工西

嚴格黎講係3份
只會寫過probation果d工
問左我今年頭半年個空窗期
好想講肺炎搵唔到野做

應該係2份先岩

上一份工真係西中之霸，後尾上返連登睇先知原來間野個名一早臭哂

而家呢份與其話中伏不如話唔適合自己做，越做越無心機越多出錯

搞下搞下就變到比人定左型做唔掂，無做錯野都有說話聽咁做落去都無意思就唔撈算鳩數

辭！

一鳩樣，越做越無心機，個個星期放工比人問候
遞左信未

做到下個月頭走人

遞完信個人即刻無咁負，但一諗起仲要對住份工一個月

我老細有劃線16號，但我星期一先遞信
巴打有無草錢

無做野幾個月都唔會餓死

主要驚難搵野做好工難求

所以我依家都搵定工

唔算，你遞信要比一個月通知佢，佢直頭可以叫你即走，唔洗通知期都得

你自己辭職只有你先要負個一個月通知期既責任，公司唔需要，相反公司炒你，佢先要負要比你一個月通知期或代通知金既責任

但D錢點計

冇架，佢淨係計到你翻工最後一日，佢唔洗賠翻個3星期既錢比你。因為比通知期係你既責任，佢有權利決定行唔行使佢有既喱個權利，佢可以唔行使，早d比你走都得。但記住喱個決定係要佢收到你信就要即刻決定，唔能夠過夜的。因為一過夜展開咗通知期，實際上你就一定要做完果一個月，冇得佢話可以縮短

咁通知期已經過左夜
佢要我早走就要賠返一個月內嘅錢?

如果你係1/12遞信，佢2/12先同你講翻多一星期就有得，咁已經踏入咗個一個月通知期，suppose 你要做埋個一個月，如果佢遲咗同你講，我覺得你有權追翻個3個星期既代通知金既，但係如果佢2號同你講而你答應咗佢喱個安排，你肯翻一個星期就走，咁就難啲追，因為你應承咗啦。實際你可以打上勞工處問清楚，保障翻自己，仲要記得打多幾次問唔同人因為我覺得條條例都唔係講得好清楚

條友唔識扮識 教壞曬人
其實好簡單 假設員工辭職比一個月通知期 suppose係要做埋呢一個月同埋賺埋個人工 而公司單方面縮短個通知期 變相令個員工冇得賺通知期內嘅人工 咁公司就要比返代通知金
除非公司同員工都同意唔洗比代通知金

下年二月一號遞信, 最後返工日係咪二月二十八日

同埋遞左信仲有無得請年假

屌以為自己開post

睇公司

有兩份offer 但未簽約 諗緊好唔好辭咗職先 可以放耐d假唔洗工接工

將啲嘢拖到長一長嚟做
做唔晒橫掂你都走
到時俾返曬佢自己慢慢做

4/12交左信
但仲好多野
唉快啲坐完月la

同你差唔多。。。呢份算較耐，8個月

咁都係事實wo, d hr唔係咁on9掛

一個月同比人炒果d就唔寫啦

我無上司，得老闆
一樣想佢死

20FG新手一問
如果我11月30遞信仲有冇機lam到份雙糧?

有無人識計通知期啱唔啱

年底派就要1月1 /12月31你都仲係間公司員工先有
不過都要睇contract有無寫明

雙糧唔係prorata咁出嘅咩？

十二月頭走

聽日lastday

congrats

我都同你一樣
我要過埋body check先可以firm

我遞左信了 還掂係咪都有人請 差在係邊份 兩份都唔錯

🤣🤣🤣恭喜你啊！我驚body check有咩意外唔過，人地唔請我所以未遞
btw你點同老闆開口

12月 辭咪會無左雙糧？
點都要死捱到1 月

要body check咁得意嘅
直接話黎緊會轉工

係啊，因為係NGO~
但我想快啲辭其實

Ngo body check都係度高磅重、血壓驗尿
你唔係吸毒都過啦

你都啱嘅
咁係咪應該辭左先想快d走

Me

哪裡只得我共你

焦糖絲真係遞左信

同問

其實係咪所有公司都有bonus?

辭職

我無吸毒應該過掛
好期待辭職嘅快感啊

辭左 而家都仲未有工番

當抖下囉

我，不過係被人炒

心動不如行動

遞咗！返緊第二份了

心情好爽

我12月31遞
因為12月31出bon

考慮緊
呢幾日㩒咗幾廿份工
完全無回音

Yes

做得好

1月頭至中先出雙糧有排捱 日日趕

可能要一月二十九。呢度有位網友小器的方丈，問問佢可能會好d

有冇 Headhunt 推介

ching咩工. 我想講我上份都係西女人. 我忍撚咗佢10個月. 就到bonus都走.

老實講，我都係跟翻第57章Employment Ordinance Sec8去答翻人。法例清楚講明冇得追，法例如下

8.Saving of rights
Nothing in section 6 or 7 shall be taken—
(a)to prevent either party to a contract of employment from waiving, at the time notice is required to be given for the purposes of section 6(2), (3) or (3A), his right to notice or to payment in lieu of notice; (Amended 48 of 1984 s. 5)
(b)to affect the right of a party to a contract of employment to terminate the contract without notice or payment in lieu under section 9, 10 or 11(2).

而我根據Employment Law Book，當中律師亦有解釋喱條法例，我比你參考翻

今日已遞信

我就好想知你憑咩話我教壞人我都有叫佢問清楚奴工處，而我可以話比你知even勞工處既人，都未必知權利保留喱樣嘢。只會上到勞資調解既時候，個官會話比你知咁肯定冇得打，所以好小law case關於喱樣嘢，因為根本唔洗打，法例講到明

順便袋錢落你袋，他日你比人炒，佢比一個月通知期你，你都可以行使sec 8，Saving your right，唔行使喱個權利，直接收到信就即走，唔洗受多佢一個月氣

法例講到明，我當然唔信你講

希望睇呢個post嘅人唔好學呢條友啲嘢 小心比公司追返轉頭 雖然好少公司會咁得閒

我一直都係講緊如果僱主/僱員單方面縮短/免除通知期 一般嚟講係要賠返代通知金
假設個員工12月1號辭職 比一個月通知期做到12月31號 而公司12月3號叫員工即走 公司咪正常要賠返12月4號至31號代通知金嘅差額比僱員 因為本身員工係可以履行通知期返工返到12月31號

但如果好似上面事主咁同意公司唔洗賠代通知金 又同意12月3號即日走 咁員工咪冇權追返代通知金囉

同埋建議樓上睇多次你引用嗰本employment law book同section 6, 7, 8 of EO

你都幾好笑 我咪有講 如果僱主唔係接到resign letter就即時叫佢唔洗翻，而係過咗幾日，Exact7ly 係你個例子咁，1號resign，3號入咗通知期先叫佢即走，咁係sec8嚟講係唔得，suppose僱員可以追翻之後既通知金，我上面已經講咗。Sec 8個point係講緊權利與責任嘅問題，提出終止合約嘅一方有責任要比通知期或通知金，而被通知一方有保留或行使喱個權利既權利，而喱個決定係要即時做。解釋咗10萬次你都可以話我呃人 痴線

我1月

Same, 人工double

14/1口頭resigned
被提早改日期18/1
感覺終於甩難

Hea住做 爽袋糧！
仲要求返我幫手跟埋d嘢

你地係裸辭定係點都會等到有offer先走